武漢肺炎大爆發原來又關董建華事，香港船東會寫信向特首林鄭月娥游說，特首權力准許豁免

【武肺第三波內幕】老董發功 林鄭特權開閘迎播毒海員 香港人找數
2020-07-25

武肺第三波肆虐本港，每日感染人數再創新高，近日更有6艘貨船因有海員確診，140名海員正在南丫島海上檢疫，成為高危群組。專家指出，政府早前豁免海員及機員人員強制檢疫，令他們把病毒帶入社區，是導致今次爆發第三波疫潮的主要原因。

但為什麼海員可以得到豁免檢疫？背後原來另有別情，與由董建華做贊助人的香港船東會（Hong Kong Shipowners Association）有關。

有海員代理爆料，指武肺在2月爆發後，政府只准許來港從事貨運的輪船可以在港更換海員。由於不少海員來自菲律賓及歐洲等疫症大爆發地方，需要加強防控措施，防止病毒由外地傳入。

去信林鄭游說
不過，這情況在6月出現改變。根據海洋新聞網站《Seatrade Maritime News》於6月9日的報導，香港船東會曾寫信向特首林鄭月娥游說，並向政府多個部門首長接觸，包括運輸及房屋局局長陳帆及海事處處長王天予，要求放寬限制，准許所有來港海員，不論從事貨運與否，均可獲豁免強制檢疫，並提出具體做法和建議，指不會影響公共健康，謂做法可以繼續維持本港作為國際航運中心的地位，成為其他國家效法的對象。最後林鄭月娥運用其特首權力准許豁免，於6月9日起生效。海員抵港毋須留口水做檢測，只需進行自我醫學檢測，每天檢查體溫，發現有病徵才通知衞生署。

報導指香港船東會主席、中英聯運集團行政總裁Bjorn Hojgaard十分歡迎政府的做法，指很多海員在貨船上工作了很長的時間，與船公司完成合約後，希望可以盡快與家人見面，回家休息。但有海員代理就認為港府做法很有問題，「全世界無一個地方好似香港這樣零限制換海員，多得香港船東會同政府傾，6月開始全世界貨船湧來香港換海員。」

政府後知後覺，在7月8日起開始替這類人士留樣本做檢測，但他們不少未等到有結果便竟然可以進入社區及上船。結果，湧入的不單是海員，還有病毒。政府專家顧問、中大醫學院呼吸系統科講座教授許樹昌早前便表示，豁免海員及機組人員檢疫，是導致武肺第三波的主要原因，「這些人進入社區後坐的士，『辣著』（感染）了的士司機，結果的士司機成為一個感染群組，在全港九新界四圍把病毒散開。」他更相信過往本地一些找不到感染源頭的零星個案，也極可能由這些漏網之員所引起。

何栢良：無掩雞籠
港大感染及傳染病中心總監何栢良教授接受電台訪問便說，豁免強制檢疫海員是一個大漏洞，他說這些海員大部份來自菲律賓、印度及印尼等地，這些地方的疫情在這兩個月都大幅反彈，「這些人不需要做14天的檢疫和測試，有常識都知道會出事啦。」

他又說：「現在停泊在香港水域的6艘貨船已有6名成員確診，他們由機場入境，在機場留了樣本，但未有結果前已經上了船；而7月17至20號，同樣有5個海員發現確診後已離開機場，衞生防護中心都找不到他們進行跟縱，可見這些遠洋郵船的醫學監測，基本上是無掩雞籠，令人非常擔心。」他指政府應該馬上堵塞這個漏洞，取消換更的豁免安排，「這些貨船好多都不涉及運貨，只不過是方便海員來港上上落落換更，對本港貨物流通和經濟影響很細。」

老董任贊助人
香港船東會於 1957 年由 11 家本地船東成立，會員包括船東、船舶管理、經營及代理公司，船東不少都大有來頭，當中包括萬利輪船、中遠海運（香港）、招商局能源運輸（香港）、美國船級社、太平洋航運（香港）、華光海運控股、香港明華船務、金山輪船國際及東方海外貨櫃航運等，現任贊助人為前特首、全國政協副主席董建華，老董有份扶林鄭上台，是她背後的造王者。3年前，香港船東會舉行周年大會暨慶祝成立60周年酒會時，董建華、林鄭月娥、中聯辦副主任仇鴻和外交部特派員公署副特派員宋如安都有出席撐場。

由於風波愈鬧愈大，香港船東會主席Bjorn Hojgaard接受傳媒查詢時表示，個別抵港海員確診個案只屬少數，未知他們是否檢測時「假陽性」、「假陰性」或抵港前幾日才轉為呈陽性，又說協會非常支持政府收窄豁免檢疫的規定，但認為同時要保障船運在全球供應鏈的重要角色，包括將日用品及醫療用品運抵本港，而入境海員必須在離開出發國家前，出示48小時內的呈陰性檢測證明，抵港後上船前亦需接受檢測；離境海員則須落船後直接前往機場。

本港對海員檢疫或換更較不少地方寬鬆，在新加坡下船的海員須在離船前最後14日沒上岸、健康良好，下船前最多24小時由醫生簽發醫療證明。內地就更嚴謹，不許外籍海員在當地換更。

呢件死老野幾時先肯死去見毛主席

推

pish

push

原來唔係再出發，係再爆發

借個位唔好意思

可能是全民抗疫的有效方法

香港政府無撚用，上個星期先diu 專家亂講 ,今日就跪低

唔信專家，正一豬閪

由1997 害香港到2020

如果係真既 好撚心啦 老左仲要出賣香港
再出發?出發落地獄啦仆街
唉搞到香港咁又無人可懲治到佢地班人
定係想帶頭攬炒

官商勾結>>>>>>>專業意見
明白點解幾個專業咁嬲

個政府唔撚聽
死人先算

03年係老董，20年都係老董

希望國家好好處罰老董
這樣對待香港老百姓

正一死仆街

毒兩次

Bjorn Hojgaard
係咪勾結外國勢力？

呢條撚樣幾時死

多謝攬炒香港

最撚仆街條廢老次次出黎以一副香港德高望重姿態

呢條撚頭害左香港幾多年幾時死呀

點解呢條老而不仲未死

老人禍港

香港再出發攬炒香港

Push

依條撚樣無樣做好

唔撚明個個咁比面佢

利申，男友係海員，公司規定上落船前後必定做好晒所有測試，需要醫生寫確認信同埋報告，Confirm完全冇事先行得，即係政府雖然豁免，但係公司有權可以叫自己啲員工做晒所有Test，連船公司都怕咗林小姐

廢老就係廢老

愛國人士踩界食黃店：

老而不死，是為賊也

香港再爆發

發大佢

上次沙士搞到一鑊泡，今次又來，真係有料到

屌

03年董建華搞沙士
20年董建華都要搞個武肺3.0

攬炒派董建華

香港大爆發，(大連)多唔多船嚟香港呀？大連就封城喎

董建華開公司專門將無關的事屈落社運，打本土旗號幫建制宣傳

佢出錢出力過周融

點解佢仲未落地獄

仲唔係勾結外國勢力

條老懵董由97年開始就係到自肥

我屌你老母
你個死廢老幾時死咁

自去年社會運動發生後，元朗的偷車罪案增加
wa, 你良心係邊？

今次真係 香港再出殯

一日共狗, 一世共狗

香港再爆發大聯盟

害死好多人

pin this

以為真係藍屍channel

佢害死咗d藍絲
真係回力鏢

依條廢佬幾時拉埋梁愛滋同痰餵豬一齊去見老毛啊

林鄭 not exact science 就係咁解
病毒會傳播就會傳播，但林鄭條死剷隨隨便便為咗工商政理由就去豁免，but you can't cheat Nature，結果就只會有咁嘅結果。

推爆佢

佢唔死都繼續毒害香港

由董建華起已經禍港。

要推出國際，俾多啲人知。

特首唔同

而家變左深紅台

裝APP未呢

pin this X 2

正死仆街， 幾鳩廿歲仲唔撚死响度害香港， 懷疑全香港人前世係咪欠撚咗佢！

吳志森喺佢今日嘅 YouTube channel 森直口快裏面都有提過，大家可以上去睇下，順便支持下森哥…

屌佢老味
死老野害死香港人

23年無停過地進行滅港計劃

攬炒之母

原來老懵懂才是攬炒派，唔怪之得死7婆唔敢出嚟見人啦

通常，賤人和壞人特別長命。

腳痛就座埋一邊咪搞咁多野啦

呢班人渣擺明係報復香港人啦

快啦

又係喱班廢老禍港

靠自律就收皮喇

原來又係林奠月娥

又係呢條廢老

一路帶頭禍港既都係依班老而不

老董屌你老母

up

DKLM
又係老董
幾撚時死呀佢

船東會會長仲係twitter上自豪表示佢地一定會幫船員換班

老董都係收order做野

咁都比佢搵到缺口再播毒好撚癲

禍港廿幾年
最難頂係連登定時定候有班小學雞懷念佢

件丹麥佬係度放任播毒呀
tweet比丹麥政府話佢構成公共衛生威脅有冇得諗？

老董香港再爆發

正一仆街

播毒再出發

公職人員行為失當（英文：Misfeasance in public office或Misconduct in public office）是一項在普通法上的罪行，指公職人員在執行公職的過程中或在與其公職有關的情況下，故意作出失當或不恰當的行為（例如故意疏忽職守、濫用公職權力或不履行職務），而未能提供合理解釋或理由，並且鑑於該項公職和擔任公職者的職責範圍、有關公職和任職者的服務宗旨的重要性，以及偏離職責的性質和程度，有關的失當行為屬於嚴重而非微不足道。即使未有確切證據證明有關公職人員因受賄而故意作出有關的失當行為，而且未有令政府有任何損失，依然可被控這項罪名。

好打得

牙董先推85000，之後推689，再推777，而家又推武肺船員
真正攬炒之王

要推俾全香港人知

老矇懂

禍港20年

引入兩次疫症， 你勁呀

推比d廢老睇啦

禍港幾十年

要整返個文宣，香港再爆發聯盟

在位時一事無成
下台後扮世外高人，係到指點江山

難d，比船員換班係有必要，只係丹麥佬去信柒婆on9姐
但都歡迎大家同船東協會會長表達下意見
睇會長twitter share d tweets唔似係奶共人，只係蠢左走去信柒婆會搞得掂呢壇野比柒婆咁搞外國d ports肯定唔敢亂咁放船員落船

又係官商勾結

賤撚到

快撚啲死啦老坑

呢個打靶老 而 殭

係wor

可唔可以告林鄭公職人員行為失當

懷疑佢係臥底

屌佢老董

玩左香港廿幾年

幾時傳到俾佢？

屌你老母又係你

陳肇始：豁免檢疫的機組人員
及船員能外出是漏洞

明知係漏洞

【武漢肺炎】
《蘋果》直擊上岸內地船員深水埗逛街
行高登豐澤7-11

老懵董同淋病分別係香港嘅不祥人同劏豬櫈, 兩呢隻冚家剷加埋一齊, 唔死就有鬼

一齊攬炒

lm

仲有689，香港三寶。

呢個肥佬
係軍火商呢架
上代走槍炮彈藥
呢代走高端科技
宜家送武漢肺炎
世代為共匪為奴

怇死果陣唔知幾多人會係佢靈堂外開香檳呢

老董背後搞風搞雨

董如華害死藍絲？

香港真係唔適合比呢班咪仆街去管

咁多老人院院友死其實好無辜
佢地正正就係無周圍去嘅一群
仲要幾個月無屋企人探
就係死喺呢班仆街手上
可惜佢地啲藍絲仔女應該都唔會覺醒

貪名算唔算係貪污？

又係董建華

男友早兩日用過啦
PR 公司無新橋?

董建華真係香港災星

老到咁都仲要出黎搞事
香港想再出發都難

呢班喪屍想害香港害到幾時？

係老懵董

又係董建華呢條廢柴，對香港永遠只係有破壞冇建設

老懵董條闔家剷

件老不死唔該快撚啲中肺炎

林鄭已經拆散左好多個家庭
究竟佢幾時先收手
佢唔怕落地獄咩
定係佢本身就係惡魔

哈哈哈，唔係自己國家出事梗係點自由換船員都得啦

好恐怖

點解要攬炒呀老懵懂

訂閱壹週刊。
邊個未訂？

建議樓主出新聞post唔好出全文。

係咪咁

又係依條廢老

三隻畜牲害死人

老董係唔係就死想搵多啲香港人陪葬

畀船員換船唔咪問題, 但你唔好咁on9免檢放晒班友入市區自由行, 用指定防疫酒店及交通接送, 隔離班船員直到班友上船就乜問題都冇

記得感謝董生同777

屌佢老母

老董：香港再爆發

不論從事貨運與否，均可獲豁免強制檢疫，並提出具體做法和建議，指不會影響公共健康，謂做法可以繼續維持本港作為國際航運中心的地位，成為其他國家效法的對象。

擺明搵香港笨
垃圾政府真係咁笨 賣港

屌呢d一定要推爆啦 死柒婆老懵懂兩個無常識

再出發

董伯係鬼

死老董害足香港咁多年

原來係條仆街
有冇人整文宣等我哋周圍宣傳？

俾佢玩多幾年先，等癌細胞擴散全身，先收佢皮

成日都中圈套

沒得選特首。 出現這些也預料之內。 也不需問責。

屌又係佢 條友死之前仲要害香港幾多次？

成日覺得勸左
叫做左野

極度懷疑九龍灣d 零星case 關條船東會主席間公司d ship agent 同d seafarer接觸

一早都話呢個佢係the king of poison

死老野 成世人一事無成

搞衰老豆間公司
國民黨出賣到共產黨
管治又一pat屎
講野又7下7下咁

依家臨老都冇黎建樹

臨死都要害香港人
賤格

當年香港人趕走咗老董, 佢步署復仇香港人由梁振英到林鄭月娥, 攬炒之祖

兩大廢人聯手真係唔係講笑
撞正香港人抗疫太耐開始鬆懈

香港已經壞晒，我哋已經輸晒啦，係咪仲要攬炒呀老懵懂

8萬5確診屌你老母老懵董

其應該要多謝早幾日嗰位船員代理連登仔肯爆件事出嚟，呢個正苦唔見棺材真係唔收皮。

根本就plan能定
7~9月選舉, 又運動既一周年
本身大陸而家上面都水浸大撚把野煩
咪播毒等你地香港搞肺炎,無咩時間搞咁多野
你老味, 你估政府唔知有事咩?
唔係打晒龍通 點會咁易放寬???
時間重要計到咁撚岩 屌佢老味啦

世事比你睇透了

推爆

未必 似班撚樣覺得可以吸引全世界啲船公司來港 想趁機造經濟奇蹟 打民意牌
但係諗野就一如既往咁單方向 就出事

你話我陰謀論都係咁講
搵藍絲group黎播毒

林鄭都係依件老野極力推薦比習

老懵董害香港害得仲唔夠？

危害香港安全, 全城憤怒

柒婆想攞面，搏下班船員唔會帶病入黎
搏得過同上面邀功，同全世界講得香港可以比船員換班又冇大爆發，可惜事與願違。佢地心裡有數邊d 係源頭，死口對外公布源頭不明

屌佢老味香港俾人無套中出成個月先出事
已經係福地

香港做得足
班仆街就亂黎
屌佢老味 俾返d口罩錢我

禍港廢老幾時死

四件仆街反而害得香港冇咁深嗰個就要坐監

不會影響公共健康

再爆發大聯盟

香港再爆發聯盟

老董幾時死

屌你個老曚董

真相

死仆街
2003一穫
2020又一穫

董建華同梁振英都要負責！梁振英日日睇蘋果日報，但對呢件咁大件事，對同為政協同僚的董建華建議半點都沒有懷疑，引致香港大爆發，事為失職，難辭其咎！

香港再爆發

屌你老母死廢老

多謝香港特區官員同 別國國家領導人 加速攬炒
香港啲中小企業全部玩完
我睇第3波 推高失望率多幾個百份比

當然 港共理撚得你死

係1990

仲有689

傳撚到佢自殺以謝天下

乜撚野專業意見？
船會>>>>>>>>醫生專家？
船會唔通搵左醫生專家寫proposal 同埋簽晒名負責？

仲有一份叫<<港紙>>係大公文匯出，右下角承印公司個地址同大公文匯個office一樣。

又係佢

條廢老好似係習大大係美國代言人之一
早幾年D新聞成日話佢美國有人脈 會比建議同陪出訪
唔知呢家美中關係佢有冇份出力呢

2003年一次仲要下埋台，而家又出黎獻世

佢老尾

呢D禍港仆街一日唔死，香港人都唔會有好日子過

推

痴撚線有乜理豁免
架船啲人百毒不侵呀屌你老母？

推推

害死香港人

海員真係勁多確診。。。 絕對係超級源頭之一。

廢佬

你男友做中國大陸船運公司？

Pushhhh

23條
推689
攬林鄭
武肺第三波

香港呢廿幾年都係俾佢搞成咁災星黎既屌你老母

仲要害香港害到幾時

所以咪自己船d船員中返

曱甴集團

DKLM 隻老野幾撚時死

Push la
咪撚再推啲無謂post

推光復香港 時代革命

係咩
收到風你老母做海員喎

做到比中共炒撚左
仲好意思出嚟扮嘢

原來又係政治.....出事啦而家

老慒董幾時死

都估到

老董個款好似就黎死咁

又係你

原來係太上行政長官嘅德政

在位沙士
下台689，777
夠未？

diu

董建華，
你真係咁憎我哋香港人？
點解要攬炒？

肯定係比唔足錢啲病毒啦

海狗垃圾

真係幾慘

唔係唔准佢換船員，宜係要船上等檢測結果，上岸後集中一處，一程過搭飛機走，唔准入社區

證明船東協會啲要求太過份

其實檢疫完先放都只係2日到既事

出殯啦屌佢老董

一次算天災，兩次肯定係人禍

用病毒 同D 香港老人家 再團聚金基會係地府

呢個天剎孤星真係國難級黑仔嚟㗎woo

殺人兇手

佢一出世嗰日就蘿蔔頭過蘆溝橋啦

嗰計強國，佢一讀撚完書返梅花嘜，就石油危機搞到董浩雲幾乎破產，結果引咗霍英東呢啲紅色資本家入局

董生啲腳頭真係好，次次有搞作支國都會爆疫症，兄弟嚟

佢出就算啦, 搵香港人同佢陪葬

又係你件廢柴敗家二世祖！

03 年好明顯都係老董害死
沙士未大爆前，佢條𡃁楊永強咪又係不斷講香港無廢炎
同武肺未爆前一鳩樣
根本當年就輕視左沙士
或就者隱瞞驚影響經濟
結果令全港疏於防範

都估到同老董有關㗎喇！DKLM

香港有咩衰得個有一個失敗無能政府管治？係有兩個失敗無能政府管治

6月果陣聽到免檢疫就知道真係會出事，又係垃圾老慒董

再出發，由頭黎過

真係廢老呢啲人種真係禍害嚟

Dui
佢最應該一死以謝天下

tui

689 主政期間
除了佔中之外 都無乜大事發生

完結香港基金

點睇都係當奴好啲喎咁

曾先生間接領到樓價飛天...

有貨嗰啲咪開心
同埋都關印銀紙事

721 811 831 101 1111 1112 1114 1116 1118 229 321 58 510 71

兩次你肯定

梁錦祥：老懵董嫌害港人唔夠 免海員檢疫又係佢帶挈
2020-Jul-27 | 癲狗編輯室 | 0

上周四網台節目《毓民踩場》電話時段，有本地海員聽衆致電投訴，政府豁免外地船員檢疫，大量外地船員湧港換班，而且上岸後四處遊玩，流動播毒，香港有如無掩雞籠，瞬間成為疫埠。特區政府後知後覺，至昨晚（七月二十六日）緊急宣布，周三開始（二十九日）暫停豁免及收緊有關安排。至此，真相大白了，但為時已晚。所謂「本地感染」個案實為特區政府故意設下防疫漏洞造成。為何海員可免檢疫？原來與老懵董做贊助人的香港船東會有關。

據《海上貿易海洋新聞》（)六月九日報道，香港船東會寫信游説毒娥，又接觸多個政府部門首長，包括運房局局長陳帆及海事處處長，放寬原有的檢查疫限制，准許所有來港海員，無論是否從事貨運均獲豁免檢疫，並謂此不會影響公共健康，更可繼續維持本港作為國際航運中心地位。毒娥運用其特首權力批准豁免海員檢疫，六月九日生效，海員只需每天自我檢查體温，發現有病徵才通知衛生署。第三波七月初爆發，本來港人可以辛苦打贏防疫一仗功虧。

在沒有基因檢測技術檢測之前，特區政府還可以抵賴，將責任推到市民身上，但現在連政府自己的專家也公開批評豁免政策。政府專家顧問、中大醫學院呼吸系統科講座教授許樹昌指出，豁免海員及機組人員檢疫是導致第三波主因。帶菌者入境後坐的士，順便傳給的士司機，結果司機成為感染羣組，在全港九新界四圍播毒。

也不是許教授一個人這樣説。港大感染及傳染病中心總監何柏良説，豁免強制檢疫海員是一大漏洞，海外海員大部分來自菲律賓、印度及印尼等地。上述地方疫情近兩月危升，而來自該等地方的人毋須十四天檢疫、測試，稍有常識都知道會出事。事實上，停泊在香港水域的貨船已有船員確診，經機場入境後，在檢測有結果前離港，而衛生防護中心竟然説找不到他們的行縱！
讀者只要去尖沙嘴、銅鑼灣這些本是「旺區」看看，便知市面如何蕭條。防疫戰本來可以打好，但經濟依家搞到雞毛鴨血，責任應由誰負？特區政府個多星期前是這樣説的：「豁免強制檢疫安排有實際需要，以維持社會和經濟運作，並確保市民生活所需不受影響…對於有評論指豁免強制檢疫安排帶來檢疫漏洞，並指安排下的豁免人士是新一波疫情源頭，政府發表聲明予以澄清，強調屬於誤解。（政府新聞網，二零二零年七月十九日）」昨天行政會議成員林正財「解釋」，香港最初豁免船員的檢疫，是希望發揮人道精神，因部分船員半年沒上岸，對身心有很大影響，而船公司亦答應船員不會出到社區，但有船員「不乖，不聽話」。

聽完這番「解釋」，你能不嘔血嗎？特區政府似乎有如三歲孩童，船公司説船員不會上岸，會自我檢查，它就信到十足；對外地船員發揮「人道精神」，對本地人就血腥打壓。你會相信這樣的「解釋」嗎？反正我不信，原因有二：一）香港船東會的顧問是老懵董；二）中聯辦旗下《香港商報》引述微信消息稱，特首已向「中央」求助，若香港疫情惡化，引入上海等地醫護人員來港幫手。

揾人播毒，然後引清兵入關，整件事不是很清楚嗎。

梁錦祥

呢條友已經害足香港2x年
都仲唔夠

仆你個街.... 搞亂香港經濟，仲搞到有人死，不知所謂！！

都唔明夠膽死唔斷氣出黎
真係唔知醜

死人老懵董真係害足香港咁多年

希望董建華中武漢肺炎，咁撚老好易死

老懵董真係害人害物
自己害人不突止，689/777又同佢有關

鄭月娥濫用權力豁免船員檢疫。

History repeats itself, first as tragedy, second as farce.
所以03年係一片愁雲
今次就好有喜感

從此做咗共產黨傀儡 問題係佢都80幾歲都仲要做

有一次係小西灣嘅考場 福建中學門口竟然有佢嘅提筆句

其實佢係賭徒一名 不過佢手上所有嘅資源籌碼全部都係香港人嘅 唔係屬於佢 仲要冇人授權佢

樓主應該pin呢個先啱

老而不退

早幾年葉劉喺條街被問做咩事 佢話同老懵董傾中美關係 依家睇嚟都唔係好叻姐 同酒樓啲阿伯類似

家族生意成副俾你個傻閪敗埋
成世都係垃圾

幾十年嚟都禍害香港

老懵董其實真係要落地獄

其實可唔可以告佢哋老謀

同埋個八婆公職人員行為失當

推願榮光歸香港

董建華要攪死幾多香港人先夠

88歲情深伯伯每日到港泰護老院，隔玻璃看望愛妻，感染武漢肺炎死亡，老夫妻陰陽永隔

push this

推依個